export const questions = [
  {
    question:
      "Ano ang mangyayari kapag kinain ni Eva at Adan ang prutas na ipinagbabawal?",
    options: [
      { char: "a", text: "Magiging Aso sila" },
      { char: "b", text: "Magiging bato sila" },
      { char: "c", text: "Mamamatay sila" },
      { char: "d", text: "Magkakapakpak sila" },
    ],
    answer: "Mamamatay sila",
  },
  {
    question: "Anong tawag sa Hardin kung saan nakatira sila Eva at Adan?",
    options: [
      { char: "a", text: "Hardin ng Bayan" },
      { char: "b", text: "Paraluman" },
      { char: "c", text: "Paraiso" },
      { char: "d", text: "Hardin ng Eden" },
    ],
    answer: "Hardin ng Eden",
  },
  {
    question: "Bakit pinalayas sila Adan at Evan sa Hardin ng Eden?",
    options: [
      { char: "a", text: "mga tamad kasi sila" },
      { char: "b", text: "sumuway sila sa Diyos" },
      { char: "c", text: "hindi sila nagbabayad ng renta" },
      { char: "d", text: "ayaw na nila doon" },
    ],
    answer: "sumuway sila sa Diyos",
  },
  {
    question: "Bakit inutusan ni Jehova si Noe na magtayo ng Arka?",
    options: [
      { char: "a", text: "para maglakbay sa malayo" },
      { char: "b", text: "babahain ang buong lupa" },
      { char: "c", text: "wala langs" },
      { char: "d", text: "para makipagdigmaan" },
    ],
    answer: "babahain ang buong lupa",
  },
  {
    question: "Ano ang pinakaayaw ni Jehova na gagawin ng mga Israelita?",
    options: [
      { char: "a", text: "magkatay ng tupa" },
      { char: "b", text: "mag-away" },
      { char: "c", text: "sumamba sa diyos-diyosan" },
      { char: "d", text: "maligo sa dagat(baka malunod)" },
    ],
    answer: "sumamba sa diyos-diyosan",
  },
  {
    question: "Ano ang ginawa ng mga Israelita habang wala si Moises?",
    options: [
      { char: "a", text: "nagpagawa sila ng gintong guya" },
      { char: "b", text: "nakipagdigmaan sila" },
      { char: "c", text: "naligo sa dagat" },
      { char: "d", text: "wala lang" },
    ],
    answer: "nagpagawa sila ng gintong guya",
  },
  {
    question: "Ano ang ginawa nila sa gintong guya?",
    options: [
      { char: "a", text: "kinain nila" },
      { char: "b", text: "binenta nila" },
      { char: "c", text: "sinamba nila" },
      { char: "d", text: "pinakain ng damo" },
    ],
    answer: "sinamba nila",
  },
  {
    question:
      "anong tawag sa espesyal ng tent kung saan sasamba ang mga Israelita?",
    options: [
      { char: "a", text: "tabernakulo" },
      { char: "b", text: "tabernakolu" },
      { char: "c", text: "tabirnakolu" },
      { char: "d", text: "tabernakolo" },
    ],
    answer: "tabernakulo",
  },
  {
    question: "Sino ang lider ng mga israelita pagkamatay ni Moises?",
    options: [
      { char: "a", text: "David" },
      { char: "b", text: "Jonathan" },
      { char: "c", text: "Josue" },
      { char: "d", text: "Jesus" },
    ],
    answer: "Josue",
  },
  {
    question: "Anong pangalan ng pinatay na higante ni David?",
    options: [
      { char: "a", text: "Ruben" },
      { char: "b", text: "Juda" },
      { char: "c", text: "Goliath" },
      { char: "d", text: "Neperpeto" },
    ],
    answer: "Goliath",
  },
];
